[
  {
    "question": "À quelle température l'eau bout-elle?",
    "optionA": "50 degrés Celcius",
    "optionB": "25 degrés Celcius",
    "optionC": "100 degrés Celcius",
    "optionD": "150 degrés Celcius",
    "answer": "100 degrés Celcius"
  },

  {
    "question": "Qui a écrit Jules César, Macbeth et Hamlet?",
    "optionA": "Wole Soyinka",
    "optionB": "William Shakespeare",
    "optionC": "Ngozi Chimamanda Adichie",
    "optionD": "Dan Brown",
    "answer": "William Shakespeare"
  },

  {
    "question": "Qu'est-ce que le crocodile a avalé à Peter Pan?",
    "optionA": "Un livre",
    "optionB": "Un ordinateur",
    "optionC": "Une paire de chaussures",
    "optionD": "Réveil",
    "answer": "Réveil"
  },

  {
    "question": "Quel est le seul mammifère qui ne peut pas sauter?",
    "optionA": "Chien",
    "optionB": "Elephant",
    "optionC": "Chèvre",
    "optionD": "Lion",
    "answer": "Elephant"
  },

  {
    "question": "Qui habitait au 221B, Baker Street, Londres?",
    "optionA": "Tony Stark",
    "optionB": "Morgan Freeman",
    "optionC": "Sherlock Holmes",
    "optionD": "Samuel L. Jackson",
    "answer": "Sherlock Holmes"
  },

  {
    "question": "De quelle couleur est un panda?",
    "optionA": "Vert et jaune",
    "optionB": "Bleu et rouge",
    "optionC": "Vert et blanc",
    "optionD": "Noir et blanc",
    "answer": "Noir et blanc"
  },

  {
    "question": "Où est le plus petit os du corps humain?",
    "optionA": "La poitrine",
    "optionB": "L'oreille",
    "optionC": "Les jambes",
    "optionD": "Les mains",
    "answer": "L'oreille"
  },

  {
    "question": "Que représente le chiffre romain C?",
    "optionA": "100",
    "optionB": "10",
    "optionC": "10,000",
    "optionD": "1,000,000",
    "answer": "100"
  },

  {
    "question": "Que se passe-t-il dans la Happy Valley de Hong Kong?",
    "optionA": "Chicken Wrestling",
    "optionB": "Horse racing",
    "optionC": "Street Racing",
    "optionD": "Arm Wrestling",
    "answer": "Horse racing"
  },

  {
    "question": "Qui a peint la Joconde?",
    "optionA": "Alexander Graham Bell",
    "optionB": "Sir Isaac Newton",
    "optionC": "Leonardo Da Vinci",
    "optionD": "Albert Einstein",
    "answer": "Leonardo Da Vinci"
  },

  {
    "question": "Quel est le livre le plus important de la religion musulmane?",
    "optionA": "Le Coran",
    "optionB": "Le dictionnaire",
    "optionC": "La Bible",
    "optionD": "The Chemistry text Book",
    "answer": "Le Coran"
  },

  {
    "question": "Quelle est la capitale de la République démocratique du Congo?",
    "optionA": "Cape Town",
    "optionB": "Kinshasa",
    "optionC": "Abuja",
    "optionD": "Syndey",
    "answer": "Kinshasa"
  },

  {
    "question": "Combien de cases y a-t-il sur un échiquier?",
    "optionA": "128",
    "optionB": "64",
    "optionC": "32",
    "optionD": "256",
    "answer": "64"
  },

  {
    "question": "Qui a inventé l'ampoule électrique?",
    "optionA": "Tom Cruise",
    "optionB": "Barack Obama",
    "optionC": "Wole Soyinka",
    "optionD": "Thomas Edison",
    "answer": "Thomas Edison"
  },

  {
    "question": "Quels sont les trois premiers mots de la Bible?",
    "optionA": "être avec tout le monde",
    "optionB": "Encore une fois Jésus a demandé",
    "optionC": "Au commencement",
    "optionD": "A ce moment-là",
    "answer": "Au commencement"
  }
]
